IB VS FT VS CS VS TD 邊個好D?

見到同類post 次次都有人問邊個好D, 點開inernational 戶口, 想係度整合一次自己試開既心得, 有零成本過美金方法, 申請國際戶口方法等等, 歡迎各位高手巴打補充

首先要睇你係邊類人:

多錢 > 開哂佢 (每個戶口25000 美金以上)
少錢 > 都係開哂佢

因為開完唔入錢都得, 但要知呢個世界好多野都會愈收愈緊, 移民啦信用卡迎新啦公務員長俸啦, 你而家開定先難保若干年後有用, 到時想再開都未必得, 千祈唔好怕麻煩, 錢黎架, 番工咪仲煩

至於資金集中擺邊度, 都係一樣:

多錢 > 平均擺 (但要留意IB HK 冇SIPC, 如果有巴打知點開美版IB 可以補充), 每間有25000 美金以上最好, 尤其是FT 同CS, 後面會講點解
少錢 > 睇你習慣需要, 如果你少提款就FT 同CS 都ok, 如果你多trade 就FT, 如果你唔介意高 commission 但想要最好服務就TD

跟住係講換美金過美金成本, 首先你要準備:

最後簡單介紹下每間既特點:

IB:
- 咩都有得買
- 有得玩algo
- 開戶口後三個月開始收月費, 除非擺10 萬美金
- 香港版冇SIPC (所以擺唔擺10 萬美金自己衡量)

FT:
- 零佣
- 開戶口易, 一日搞掂, 全程網上操作
- 得網頁版
- 有Debit Card (但美國境外收3% 手續費)
- 有開戶Referral Bonus ($50 美金) (有興趣一人分$25 可以tg 我, 未開戶先有: )

CS:
- 某部分ETF 零佣 (例如iShares ETF)
- 開戶口要傾電話同CS 對資料

TD:
- 最貴commission
- 服務最好, 有trading software
- 匯錢有FPS (但唔建議因為會用工銀匯率同你轉美金, 蝕死)
- 美國上市公司

tldr: 開撚哂四個啦, 又唔駛錢, 仲有錢分同debit card, 蘇州過後無艇搭, 遲D 想開都未必得

呢個時勢一定要揀離岸。其他乜都假

邊間提款唔洗錢
Ft拿錢出黎好貴

CS VOO 個類 ETF 要commission ?

最平係美帝銀行戶口, ft 就係靠出錢黎賺, 所以我先話你trade 得密, 少提錢就ft, 其實正常都會咁, 當你兩三年先提一次錢, 你trade trade 埋埋都有賺

親測, 要, $4.95 美金, FT 就唔駛

以上呢4個都係玩股票?

FT 不解釋

Anyway 8仔係咪自收費後皮已收

唔係Citi priority/Citigold都可以做到零手續費

股, ETF, bond 都有, 定期好似都有未試

citi priority 冇左門檻喇8 月開始

本身好正

根據ib 寫一個月可以免費匯一次錢番銀行, 銀行收唔收就應該要睇番你本身邊間, 呢個我答唔實你

之前睇另一位ching 既post FT 好似提錢要手續費？

FT 只啱十年拎一次錢

巴打意思係唔係只要我攞$200k去開priority戶口，之後就算我唔放任何錢入去都可以做到零手續費

入錢去FT 唔駛, 方法睇我頭post
出錢睇我上面其中一個reply

俾多個方案大家：
1）準備25萬HKD + 2萬5 usd （Total 約45萬HKD)
2）網上開Citi bank priority , 開港股戶口, 再開埋出糧戶口 5萬 SI , 入20萬落acct （總共送$1688 迎新）
3）開Firstrade
4) 用Citi bank 電匯 2萬5 usd 去FT, 再rebate返usd$25 (總共: $0 charge)
5) Citi bank 果20萬可以買下etf、股票、美金之類產品, 1月31日前結算有20萬貨會（送 $1500 現金回贈）

由於Total 有$3188 迎新優惠
夠你FT匯返錢黎香港5.4次 （$3188/$587 = 5.4次)

多謝巴打分享

仲正過我當年開

由即日起至2019年9月30日，使用Citi Mobile® App 手機外匯交易平台尊享以下優惠：
全新客戶開戶首三個月獨享本行成本價買賣外幣
現有客戶推廣期內尊享 本行成本價以港元買入外幣

Terms:
於Citi Mobile®App上所顯示有關任何貨幣組合的匯率/定價一般包含本行的成本溢價/買賣價差。客戶進行合資格交易時所支付的匯率已包含所有溢價及價差。相等於有關合資格交易中所支付的差價(即成本溢價)的港元等值金額將於2019年12月31日或之前回贈到客戶相關的扣款戶口(「回贈」)。本行將不時釐定有關匯率用作計算回贈的港元等值金額。如扣款戶口之合資格交易多於1筆，金額將以總額方式回贈至相關戶口。回贈金額將折算至2個小數位。

連兌換成本都慳埋

但要等佢rebate, ib 好過

FT要拎rebate記得入多一百, 唔係扣左手續費唔夠25000就好笑

Join 左佢一年plan 送1 股visa

我諗過直接用citibank 證券户口做季供VOO 係咪太憨鳩，打算長線

Citibank d 錢好似要keep 6個月先有迎新？

姐係幾多匯率？

我用手機app 都係7.85688， 係唔係一定會退差價？

邊個都唔可以搶我啲錢

(買入價 + 賣出價)/2

你講漏左最低結餘要求，等間比人凍結戶口就好笑

如果冇錢係入面怕咩? 開哂先一定冇死

FT:
- 零佣
- 開戶口易, 一日搞掂, 全程網上操作
- 得網頁版
- 有Debit Card (但美國境外收3% 手續費)
- 有開戶Referral Bonus ($50 美金) (有興趣一人分$25 可以tg 我, 未開戶先有: )

佢有apps

多謝補充, 打個陣剩係諗網頁同ib 個種software

用咩方法匯錢去美國最平？

我打左成篇野你冇睇過?

ib轉去ft要唔要過某個金額先無手續費? 得幾千美金

我想問個超ON9 的問題（唔好意思）
我只係擺錢響入面完全唔買股票其實得唔得？

如果唔出少入，只買唔賣，又無咩錢。咁多間，ft會唔會係最好既選擇？

得

thanks!

即是小過60k就冇事? thanks!

請問cs國際版係咪可以唔受hkma監管?

開CS International上網交完表之後幾多日內要電匯25K usd過去?

2000 以上可拎referral, 最低銀碼應該冇

得, 仲有息不過好少, 好似有定期呢個要巴打補充

係, 因為trade 唔駛手續費, 入錢唔駛cost, 出要cost 但你又唔出/少出

罰你睇多次我寫匯錢個part

SIPC

ok，唔該巴打係時候走資了

Ft international係離岸？

唔入錢都批到debut card?

Yes

cs入錢係咪得電匯？
戶口一開始入over 25k
touchwood輸錢少過25k會點？

呢個都係我唔諗開ft嘅原因
年少無知俾8仔水過
始終細行 儲夠多客之後又玩收費你都吹佢唔脹
又要煩一輪轉走
大券商收費係貴啲但財務穩陣+有穩定收入反而唔驚
功能又多

唔好玩爛人地個機制ok?
等陣見香港咁多戶口無錢然後暫停左大家都出事

咁有邊間有最低結餘要求? ib hk 唔夠收你錢, 你唔擺錢入去我覺得冇問題

咁 td 應該最岩你

依家IB, TD, CS都已經有香港版，未必開到國際版，最好就係開FT，手續最簡單

其實衰D講句，將來TD / CS好似IB咁踢你返去香港版再cut你debit card都唔係冇可能

FT都可以，所以真係除非投降認輸移民

總會搵到間唔開香港子公司又做外國人生意既卷行既
真係唔得咪cfd交易所

睇頭post

lm

我想請問ACATS嘅操作呀

我本身用緊IB, 如果我想射貨去FT/CS, 係咪可以㨂轉某一隻股票/債券？定係需要全個Portfolio一齊轉？

同埋，收貨嗰邊需唔需要收手續費呢？

FT 匯出匯入要幾多錢？

CS international 揀台灣意思係?
Citizenship揀台灣, Passport又選Issued by HK?
定Secondary Citizenship加台灣?

熊熊哈
支持

Lm

好齊
IB最好 (聽講係好似係)

我都係想開個嚟擺錢 係咪cs ft都無咩所謂

宜家香港開TD仲有冇SIPC？

IB HK冇SIPC 真係好on9
又唔捨得佢個咁闊嘅product range 同超平margin...

CS International 有冇自動退稅?
thanks

有

CS international 可以 特區護照開！！！？
爬其他po就話一定要BNO，邊個真

求求大家，盡快去換美元現鈔！

Sorry我咩都唔識
想問CS電匯係咪一定要Citibank Account?
HSBC唔得?

冇講一定要, 收費問題, 睇頭post

FT入錢一定要落分行搞？

iB 月費係咪10Us ?
要睇圖or data 仲有額外俾？

諗緊FT 定Ib

可唔可以睇下頭post 先問

拎完美金現鈔，想匯走
點樣避開存款手續費好
己經開左FT戶口差匯款過去

Btw ib hk未夠26歲係3 usd一個月
基本上月供一隻股+轉美金已經3 usd

想問下ib 顯示個價位同收盤價點解唔一樣

盤前

同埋無買data個價會有delay, 除非trade夠數
唔係就要睇其他網

有無用突衰護照開到Cs intl 拎debit card嘅例子

Cs intl有debit card全球禁錢同銀行係咪無乜分別

Chat 過佢會叫你返hk 開

thanks ! 睇左成晚一直諗點解唔岩價

係, 但一到26 就會即變10USD?

寫住Visa 既ATM 都得

睇頭post 呀屌, 個個都唔睇, 見長就唔睇就咪換美金啦

你就係成功嘅例子？

巴打想問第1點講既citi account免電匯係咪咩account都得(普通, priority, gold)?

priority 而家免最低存款額, 詳情可以睇頭兩頁有巴打講過

push

好似係CS HK, TD HK都冇sipc

IB HK直頭唔係離岸

thx
好同意你話開晒先算

得幾千蚊美股想由富途射去first trade
咁細金額有冇少左啲咩優惠
每單trade 20usd?
同埋係咪一定要填表

冇用過富途, 等其他巴打解答

TDHK,CSHK,IBHK 個結構基本上都差唔多，都係唔會有SIPC

個EMAIL 我都有睇過，佢係話你D股票擺係美國總公司有SIPC 保障，但係冇講D股票唔係under 你個名呢

就算直接用 TD US, 啲股票都應該係 street name,
而有冇 SIPC 係取決於 clearing broker 承唔承認你係佢地到有一個 account

人地都受夠班人日日judge呢樣野特登打埋個Q&A,
到今日仲要judge

其實UK既IB都被人由IB US趕去IB UK
個面user問cs都話仲有SIPC
而TD HK/CS HK都話自己有
照咁推論IBHK未必無, 可能係cs自己都唔清楚, 不過呢d同保險一樣唔到最後都唔知點, 真係發生點claim都唔知

唔係, 睇人講咋

新手一問
CITI transfer 去IB HK換美金再transfer去FT 係咪已經安全

唔係

Firstrade個foreign tax ID number 點搞？

ID card no

仆街寫左話I don’t have one

你通知佢改返正確

佢地有中文的customer service

我都係用中文問佢地開戶詳情

點通知？個户口未批未登入到

你剛交嘢 有名 亦應已交了護照電子檔 今晚搵佢應查到的

我之前係晚上10點後開戶 當時簽名有問題 我用中文解釋話用mouse 簽名係簽得無和護照一樣,佢都接受我解釋 半個鐘就通知我ok開咗戶
應該係因為開巿辦公時間 而且佢有24小時的中文客服 我之前問詳情 係中午時間 佢都有人答我

好，今晚揾一揾去先，我見有國際回撥免費電話

我普通話唔掂 所以一直係用chat online 功能溝通

唔知有無廣東話客服 如有請告知

電話有冇得講翻英文

我唔知 我估英文實有 美國公司 點會唔講英文 我兩樣都吔吔烏 普通到無得再普通 所以寧用中文chat online 呢類功能 以免唔清唔楚 講真firsttade 對我們香港人算方便 有中文版面 我都係想方便 反正我又無美股戶口 如果ok 都用得過

打過去佢話開頭都要入50萬 即係點

離晒岸都唔安全？

岩岩call左，用英文website call back就有英文hotline聽

我微信問左FT中文客服好多嘢，即回覆
其中問到紅利稅，要收30%
請問係唔係間間一樣？

如果唔會常拎錢係咪ft好？ 冇佣
但佢規模好似比較細

FYR

The text and image chat history between "Firstrade美股资讯" and xxx is as follows.

————— 2019-8-13 —————

16:49
請問收美金股息是否要交稅？

16:52
另外是否有Inactive Fee？

Firstrade美股资讯 16:58
国际账户免除资本利得税，但是会收取红利税的：中国大陆是10%，港澳台是30%

Firstrade美股资讯 16:59
您指的“Inactive Fee”是什么呢？交易会收取证券交易委员会费（SEC Fee）：证券交易委员会费用的费率为每$1,000,000的卖出收益费用为$20.70。如果不足，按比例收取

17:00
如果在香港開戶算國際帳戶？即資金並非完全離岸？

17:01
如果戶口沒有任何交易，是否有額外費用？

Firstrade美股资讯 17:02
只要是以非美國公民或者合法居民開戶的身份都是國際賬戶的，資金會匯到美國的

Firstrade美股资讯 17:02
沒有交易，不會收取額外費用

17:02
如果我開戶是電匯美金到我的戶口嗎？

Firstrade美股资讯 17:03
美國券商公司都是交割公司監管，資金會先匯到第一證券的交割公司apex，然後根據您的匯款附言轉到您的賬戶

17:04
那請問我的資金是用港幣還是美金？

Firstrade美股资讯 17:04
您可以通過銀行櫃檯或者網上銀行進行匯款；美金

17:05
另外可以申請Debit Card嗎？

17:05
有額外費用嗎？

Firstrade美股资讯 17:05
可以的，需要滿足賬戶最低資產25000美金

Firstrade美股资讯 17:06
美國境外提款消費都會收取3%的手續費用；

17:07
開戶之後，每次提款或存款需要多少手續費？

Firstrade美股资讯 17:08
存款，第一證券不收取，匯款銀行會收取，具體需要您詢問銀行；提款，提到海外銀行賬戶，會收取50美金/筆

17:09
你們交易不收佣金，那是如何賺錢？

Firstrade美股资讯 17:09
第一證券主要通過其賬戶的存款余額和保證金余額産生的利息賺錢，類似于銀行收取存款和抵押收入的利息

17:10
那我帳戶裡的存款餘額有利息嗎？

Firstrade美股资讯 17:11
會的，根據您的存款餘額多少，利率是有浮動的；按月結息，但是結息時如果不滿足1美元是不支付的

17:11
国际账户免除资本利得税，但是会收取红利税的：中国大陆是10%，港澳台是30%— 請問紅利稅是什麼

Firstrade美股资讯 17:13
紅利即股息；如果您的股票發放股息的話，就會收取，沒有發放則不收取

17:14
為什麼港澳台是30%？

Firstrade美股资讯 17:17
是和相關政府約定的。中國大陸是有優惠的。

Firstrade美股资讯 17:18
紅利稅在扣除後到達您的賬戶的

開緊CS Intl (Taiwan)
有無巴打有offer / referral code?

股息稅 係

想將資金離岸, 入美金去IB hk 戶口算唔算？

有冇人最近開咗cs？ 今日開咗td,
睇完樓主個post， cs張debit card係咪可以直接用到戶口啲錢？ 香港用就直接經visa個匯率扣？

當年1919年五四運動 北洋政府亦有釋放抗爭學生 當年可以 今日亦可以

錯區 不好意思

下。。。？
我問td hk嘅客戶服務
佢話如果我喺香港入hkd or usd, 佢哋就會免費幫我電過去美國wells fargo嘅託管account
我亦都可以自己電滙去wells Fargo

資金係存放咗喺離岸戶口
但你個acc係under香港分公司
香港政府都可以要求TD HK凍結你資產 甚至強結所有香港戶口
呢啲都係風險點解要開真離岸戶口
但實際呢啲咁極端情況香港分公司會點做真係要發生咗先知

巴打知唔知放錢入 cs / ft 有無利息收

thx

有冇人開到CS international?
開account 第一舍step就出error
Your account is not registered with Charles Schwab International. Please contact us at +1-415-667-8400 or go to Charles Schwab International for more information.

我都未開account.... -_-

雲心巴打你好， 請問如果我想開CS International, 想零手續費嘅方法匯錢過去， 係咪就一定要先喺香港開咗citibank 同埋ibhk戶口？

唔好意思唔知會唔會問得好白痴， 我從來未搞過

我咁樣問係因為我連IB 都冇開過， 假設我淨係開個ib hk戶口， 係唔係得 用電匯先可以入到錢落去？( 假設我冇citibank戶口)

多謝你先

有無人用緊FT, 上個月存款利息有幾多？

我想問下有冇人試過IB提款揀拎外幣入香港戶口？e.g. 日元

有冇人成功wire錢去 CS? 佢要填FFC去自己account number, 但係恆生wire舍介面都無得填For further credit.....

同問

搭單問埋 cs.

問左
差不多等於0
少過0.1%

照開

諗住用HSBC電匯美金去FT
但入資料個時搵極都搵唔到111 W Monroe St, Chicago, IL 60603 呢個銀行地址
明明照ABA號碼071000288打都無 請問有無巴打知點解?

係咪有存款證買，有少少息

推 打算清左港股倉再轉手動月供美股etf

我都想知

無野了 CS話地址岩就得 郵遞區號可以唔一樣

上面咪寫住用編碼器

[member]去分行set做登記戶口囉/member]

passport sign咪你passport最後果頁
未sign就sign左佢
ftin係？

佢有講話係身分證號碼之類

留名

ft 可唔可以買賣港股?

no

係咪一定要美金?
其他外幣得唔得?

其實ib-hk 算唔算離岸戶口嫁?

TD算唔算離岸戶口？
就咁入錢入去唔買股，d資金都安全嗎？

係離岸，所有野都keep係美國受SIPC保障
利申打過去問，用緊TD

IBHK唔係

//
3. [重點] FT / CS / TD 揀ACATS 匯入, 填你IB account 名同 account number, IB 既美金現金同資產都會轉過去 (我測試係現金全數過哂冇收錢, 股票個D 應該都冇, 可以再搵巴打試補充)
//
係咪ACATS匯入係一次過咩都匯晒走？
有冇得揀金額或股票匯架？

入左錢去 FT
有冇咩稱陣投資推介？ CD? 債?

請問由hsbc ebanking電匯去ft
ft太概係匯款後幾多日入帳

同埋成功入帳邊度會有通知？
定係就咁係結餘個度顯示

thanks

2-3個工作天
無通知 自已入番AC check

唔該巴打解答

岩岩自已試完
我今朝10點入 夜晚10點收到
有E-MAIL同APP(如果有裝)通知

俾CS D保守答案FAKE左 供你參考

我都入咗帳了
anyway, 唔該晒

想問下IBKR base currency 揀咩好？
諗住用IBKR兌美金然之後匯款去FT/TD

齊齊轉美金走去離岸

窮撚無25k美金咁多

原來citi可做到最平 去citi睇下點開先

我想開cs,但等緊bno
又等緊定期到期先有25k usd

TD, CS international 仲開唔開到？

幾錢？

唔該哂巴打
已經申請緊IBHK

可以買港股預托證券

第一次接觸
如果入左筆錢去FT
但未知想投資啲咩
有冇得做定期果啲野？？

講黎聽下

樓主可唔可以幫下手呀

英國Barclays International Bank account都可以online開
啱啱submit咗，差寄certified copy of passport(要揾香港bank certify)同地址
min. £250,000就免月費，有cheque book同debit card

sorry係£25000

咁抵

連續低過€25000四個月就收£20
係certify passport煩ｄ

究竟係£25000 定€25000? 不如你直接講HKD 大約幾多

我剩係試過citi, 其他銀行答唔到你

£
等於hkd24萬

好似幾好 又有得擺美金

香港passport都得？

有冇人試過有SC HK再申請International版?

打錯係CS

點解少人用TD?
美國公司唔係好D咩

FT我記得老闆都係支那人...

我用bno得
佢寫有ｄ地方id card都得
你入條link睇application guide

我用TD，因為月供有fps得嚟又有sipc，但都開定個ft，唔對路就射去ft先

如果即射其實HKD/USD都無咩分別

請問如果citi 用迎新個mid price rate 轉美金, 之後入CS international 好唔好?
唔肯定 citi mid price vs ib market rate 差遠唔遠, 同埋個sales 話匯美金到美國都係免charge..CS International 佢話citi 哩邊唔charge fee, 但對方bank 唔肯定

有冇得擺美金? 定剩係英磅?

睇過有定期做, 10萬美元35日有2.4%, 100日都有2.7%, 不過唔知有冇利息稅?

想問開CS Int. 應該揀UK定台灣？
見到有人話UK

要自己報
同埋唔知有無investmemt account
所以要買investment就CS好ｄ

邊位ching可以refer Charles Schwab?

如果諗住買QQQ SPY ETF 月供
用邊間入錢比較方便

ft 因為免佣, 你呢兩隻無記錯cs td 都收佣

International Banking is available if you have £25,000 (or currency equivalent) to deposit and maintain across your accounts.

諗住去HSBC或SC搞
有account係果度，比錢佢certify應該ok

你係咪嫌錢多有VOO唔買，買SPY
SPY expense ratio 0.09%
VOO expense ratio 0.03%

唔會嘅
地址寄original

應該係£25000，如果要£250000，應該更少人有呢個數

無ＢＮＯ，未續，特區護照得唔得？

CS係咪都買到依兩隻ETF

想問問各位
certified copy of passport(要揾香港bank certify)同地址

係咩嘢？ 即係叫銀行出封信證明護照持有人就係申請開銀行戶口的持有人？謝謝

international 買到呀, 但4.95 美金一單喎, 你睇上面個巴打俾你既建議啦

佢有template
print出嚟去銀行搞

感謝巴打

想問多少少，我之前都有開咗ＨＳＢＣ ＵＫ

想多開一個巴克萊的話，係ＯＫ？

同埋如果用特區護照開可以？有無Ｄ咩特別條件限制？ｏｎｌｉｎｅ係唔係一ｓｕｂｍｉｔ咗申請，佢就會叫你交以上的資料？謝謝！

唔好客氣
無衝突嘅，夠錢咪得
不過要留意terms and conditions係跟Isle of Man唔係London
Isle of Man係英國屬地但自治，無stamp duty,無capital gain tax
online submit跟住就要自己郵寄proof同簽咗嘅terms and conditions

咁是否同樣受英國的銀行法律約束？

FT
匯入收bank charge US25000 免 USD25
匯出收FT收US50 + bank charge

係咪咁

有冇巴打用過FT 買股票, 我自己用開ib, 最怕過咗去FT發覺個app唔好用

離岸戶口整合
錢轉得出去，利潤進得來，香港人發大財

Firstrade

- 完全離岸
- 有50萬美元SIPC保障
- 買賣股票零手續費
- 可申請debit card (ATM提款手續費: 3%)
- 需要電匯入錢 (溫馨提示: 用Citi Priority電匯，可以免手續費)
- 電匯提款手續費: 50美元 (提示: 美股係長線投資，等退休先提款都未遲)

Charles Schwab (國際版)

- 有BNO可以申請，開戶揀UK做country of residence
- 完全離岸
- 有50萬美元SIPC保障
- 超過500隻ETF買賣免佣，其他股票交易手續費4.95美元
- 可申請debit card，ATM提款零手續費
- 需要電匯入錢 (溫馨提示: 用Citi Priority電匯，可以免手續費)
- 電匯提款手續費: 25美元 (提示: 美股係長線投資，等退休先提款都未遲)

Charles Schwab (香港版)

- 資金離岸，但公司運作會受香港政府監管
- 有50萬美元SIPC保障
- 超過500隻ETF買賣免佣，其他股票交易手續費4.95美元
- 可以港元支票存款，或者電匯
- 電匯提款手續費: 25美元 (提示: 美股係長線投資，等退休先提款都未遲)

TD Ameritrade (國際版)

- 暫時未肯定香港人有冇方法開到國際版
- 完全離岸
- 有50萬美元SIPC保障
- 超過500隻ETF買賣免佣，其他股票交易手續費6.95美元
- 需要電匯入錢 (溫馨提示: 用Citi Priority電匯，可以免手續費)
- 電匯提款手續費: 25美元 (提示: 美股係長線投資，等退休先提款都未遲)

TD Ameritrade (香港版)

- 資金離岸，但公司運作會受香港政府監管
- 有50萬美元SIPC保障
- 股票交易手續費6.95美元
- 可以FPS、港元支票存款，或者電匯
- 電匯提款手續費: 25美元 (提示: 美股係長線投資，等退休先提款都未遲)

同場加映: IB (香港版)

- 暫時未能確認有冇SIPC保障
- 戶口月費: $10美元 (資產達10萬美元以上可豁免)
- 股票交易手續費只需1美元，可以用戶口月費抵銷
- 可以FPS過數，外幣兌換率極佳
- 融資利率特低，適合專業炒家
- 每個月可以免費提款一次

Credit: Hypnotize

如果我d美金喺HSBC，想開TD點搞最抵？

CS 國際版個W8BEN點填好？佢成日都send email 話not valid

同平時銀行有冇咩唔同，點提款轉帳

特區護照唔受？

咁如果唔月供
入USD25000 一筆買
淨係收4.95

FT匯出一筆US50夠買10次

搵唔到application guide

一來一回係4.95*2
同埋CS 匯出應該都收錢

CS ATM卡提款唔係冇charge咩
定個exchange rate差過銀行

正正常常，冇乜特別

CS 有無邊隻免佣etf 值得買？

Ib轉$ 去 bank acct 時間係咪快啲?

每日提款有上限, 同埋講真都係睇你邊類人, 我轉得錢去買美股, 就唔會成日轉錢番黎
不過都係個句, 開撚哂佢啦

屌我同你一樣又無得轉id

同問, 想知啲收費係咪一樣, 同埋可以買股既種類係咪一樣咁多?

如果開iB intl

有講受咩護照咩

呢個真
所以FT最啱我
呢2、3年都未轉過錢出account

無所謂啦
如果international account無寫明邊ｄ護照唔得咁其實唔得嘅可能好細

不過好似開ft好啲 可以買下股
轉去依度真係擺

係呀
所以投資開返ft,cs好ｄ

剛剛睇緊呢間有冇投資户口可以開埋

都唔會成日轉錢番嚟 應該開ft

巴打你搵唔搵到? 我開個陣得三個俾我揀都唔係投資黎

巴打想請問你ft 有冇定期? 唔想all in 買股住, 又唔想齋擺

有定期

係FT入面定期？

係咪即係存款證？

唔肯定有無定期
因為我買開美股

我見international banking 係話有online investment service，唔知係咪開左就有埋投資户口，呢個我未開户所以唔肯定。同埋搵唔到買賣股票的收費項目普通提存匯款費用資料就見到

但投資係咪買英國股市

佢咁寫但英國股市真係未玩過

如果係 LSE 既咪可以買 Vangaurd 既 ETF?

不過唔好擺太多
始終international account跟Isle of Man唔係UK
max saving guarantee太低

ib 問題 , 要點set 先買到etf

去web版登入帳戶管理，再自己set返果堆permission

我去到UPLOAD文件個到LOGOUT左再入返就係咁,點搞? 同埋summary of agreement account number(s)填咩?

唯一問題係如果得saving 就責住廿萬

CS 開AC斷左係咪要重新開過?

ib, ft, cs, td有冇全寫
有d唔知邊間

Interactive Brokers, Firstrade, Charles Schwab, TD Ameritrade

無知一問 IB用FPS轉錢係入咩資料
冇得揀入銀行戶口號碼

就咁網上轉賬已經係fps

用HSBC轉
IB全名太長

開TD HK都幾多form填

用bno開左個英國戶口monzo account
唔知個集運會幾時收倒張卡
如果收倒又可以 ib 射錢去 monzo 咁玩

good

cs冇vanguard買

ib 係咪可以射去monzo?
monzo係英國戶口

巴打認真問，cs有vanguard嘅etf咩？我喺官網睇etf list搵唔到，可能我睇漏，thanks

等我收倒將卡再答你，仲未試

ft係咪一定要有25k us先可以申請debit card
俾手續費申請得唔得

張卡有咩用？

想知如果Firstrade 過25k , 申請左FT 果debit card
點知有一日戶口得返10k
係咪會用唔到張debit card?

sorry睇完post都係想問
用citibank priority匯錢去FT唔收錢
係FT到提錢先要收50USD right?

匯入要俾:
-$25usd 中間行
-$0 電匯費

匯出要俾:
- $50usd to FT
- $25 usd to 中間行
- $0 電匯費

Ps: 舉例如果用hsbc/ 中銀 , 就要收$65 hkd 電匯費

唔該咁即係月/季供開個ib比月費匯仲抵

係架
IB 只不過係冇sipc + 仲受香港監管
呢排興走資嘛

中間行收$25咁貴

IB係for中途轉姐
資金短暫停留
目標都係去FT
所以風險不大

citi 電匯過 ft 要fedwire no先過到
有無巴打教下我?
問過citi 分行cs 佢話唔識攪
ft 個app 又無寫

咁玩都ok架

推

Cs international呢？
匯出除咗比中間行，使唔使比cs？

No
匯入唔駛俾$25usd俾中間行！
親身試過

T/T既時候，「交易收費扣除自」一項揀「本人/吾等之戶口」，咁就一蚊都唔會扣，唔駛俾中間行

FEDWIRE #071000288
電匯果陣寫定埋落remark度

IBHK chat 話佢哋custodian係境外

IB HK 客服chat confirm只有香港保障

沒有SPIC

咁其實用citibank過港紙落IB唱錢再過去FT咁重平過citibank電匯去FT

IB過左3個月,月費都係收10美金, 如果係個個月一出糧就轉美金,其實咁重平過俾中間行費用

唔需要俾中間行

咁點解之前d 人話要既
Ps: 我上面d 資料都係整合之前d人既資訊

T/T既時候，「交易收費扣除自」一項揀「本人/吾等之戶口」，咁就一蚊都唔會扣，唔駛俾中間行

可能有d人傻下傻下揀左其他果d選項搞到要俾...

我遲下試下先
Thanks bro

巴打用Citibank priority/gold ?
其實會唔會係Citibank 俾埋中轉行筆錢

我認同你既講法
如果揀扣除自「本人/吾等之戶口」 --> 本來係你俾，而家Citi幫埋你俾
相反，如果你揀扣除自「對方戶口」 --> 咁中間行費用就由對方戶口(FT/CS etc)俾

thx

代運終於收倒monzo張卡
我諗最快都要一星期後先收倒
代運做野好慢

剛tt 左去ft ,知唔知大約幾時確定匯款?
要等美國開市時間?

我地夜晚

開CS國際户口有冇詳細小小教學啊爸打 感激

TD客服世界第一

firstrade 有apps 喎

你邊度卡住左?

d文件ok哂都無反應，我message centre 問，佢叫我打比佢，唔係應該佢打比我架咩

TD? 講緊加拿大個間Toronto Dominion Bank? 個間唔係美國銀行

Oops. 係有係美國開

TD Ameritrade係Toronto Dominion Bank旗下既子公司

佢係乜都最貴 亦最少優惠

即係開IBHK兑美金再匯錢去FT最好？

大公司嘛，但佢service其實唔錯

如果有日要走佬，係外國都可以撳啲美金用吓

係

唔得

HK branch可以無條件hold住香港居民既申請兩個星期，之後先pass返俾國際ac條team

呢個時勢仲咁搞法
CSHK係咪藍絲嚟架

佢地嫌國際team搶生意
live chat話係hk branch要求所有香港居民既申請都要過佢地先，佢地有兩星期既優先權
過咗兩星期先會pass返去國際team跟

呢個我明
只係CSHK班友根本唔明，如果唔係CS Int.離岸，邊有咁多香港人開呢
呢啲生意本身都唔會落到CSHK度

LM

班友只會諗係國際team同佢地搶生意搶數，唔會諗hk版廢幾多

我諗係因為香港比全世界屌洗黑錢太方便先搞呢d

洗黑錢邊會用自己個人頭去洗
中國本土同澳門都用得，係香港唔得，為咗咩好明顯

是旦啦你咁諗

係唔係要自己申請張卡？
定佢自己會俾？

要申請

岩呀，依家咁既時勢
多張卡旁身真係冇壞

想問巴打
係咪兩間嘅debit card都要25000USD?

td hk少左好多野

咁我要等2星期？佢hold黎有乜意思，我死都唔轉hk branch架啦

之前得
呢排咁多人申請
就唔知了

我覺得應該會放生bno申請cs int
你俾個cshk我無用㗎嘛

cs hk有兩星期優先權，之後應該係自動彈返去international team

如果冇international
咁我入晒啲錢去firstrade算啦

冇用citi唔知，不過如果有留低N年前既ATM卡可以睇下，係有plus網絡個logo，而家得返信用卡先有

睇頭po

請問Citi Priority 要免手續費T/T去CS International係唔係分行/E Banking /Apps做都可以？Thanks

用app

Thanks, 揀(花旗全球轉賑)？

App 度揀轉賬，之後手續費揀我方支付

請問citi priority tt去firstrade收唔收錢？
打去問citi hotline, 佢話無waive到中轉銀行收費
咁firstrade收款銀行唔係用citi, 係咪即係會收中轉費？
係既話又會收幾多？？

唔好意思問多樣嘢， 係唔係要新增收款人先，我見有樣叫做(花旗全球轉賬)服務。

唔該晒巴打

係 要新增

多謝巴打，好人一生平安

用"花旗全球轉帳"就可以免電匯手續費？

總之我用Citi Priority 轉賬去CS 唔收錢

收到

有冇人實測過?
中轉銀行個收費都好甘下
我又唔想開IBHK俾月費
定最平會係HSBC PREMIER?
聽講65蚊全包就轉到去firstrade

我已經係頭po 講哂

諗緊開ft定cs international
Ft可以買短期國債
但Cs international匯出同禁錢平d

之前好似有巴打問過ib cs D股票係咪離岸
有冇巴打記得？

CS Intl 有SIPC

見到要開citi bank + FT，有冇話一定要開citi priority
如果我存款得幾萬，只開到普通acc，唔會做任何投資買賣，只係想轉美金安全儲蓄，呢個方法仲work唔work?

唔係priority 的話入錢去ft要畀手續費
如果你一次過入好大筆就無問題
定期投資就要睇住

唔係citi priority咁我開HSBC會唔會仲好

師兄，CS INTL 點樣申請Debit Visa?請賜教

開戶時有得申請埋

因為Intl 嗰邊其實打咗畀我reaffirm個人資料；只係問我會入幾錢(我話at least 25k USD)及提醒我填埋張W8-BEN就無再聯絡。我上網睇過依家仲PROCESS緊我張W8，但我已急不及待用Citi Priority Wire Transfereed 5k USD過去CS INTL嘅CITIBANK NY戶口

Debit Card嘅事無提起

去官網查詢下囉

係咪特區護照申請cs international 都會比香港政府封鎖到？
Bno 申請HK就搞唔到同埋唔會射返去hk到？

多謝及真心感激雲心同各位賜教。 另外問多一樣，通常wire transfer過去需時幾耐先至入到帳?

申請香港版不如用番一通致富

我唔係用電匯, 呢個要其他巴打答你

係咪要bno先申請到？

好似幾正

問過, 美國版限定

你可以買美國國庫劵， 唔算入遺產稅

其實我頭po 有講哂

美股新手想問
用銀行(大貓)比同呢d有咩分別

呢d券商有SIPC保障
手續費亦都低d

想問FT買賣股票都係冇手續費冇佣？
每咁即係每單trade都淨係畀交易所同美國證監費用？

海外有master logo 提款機好少？

想問下W8-BEN 依個有咩用??

FT好似冇填過？

我就係開左FT但未填過
所以想問一問

ib 申請緊 岩岩transfer入左1蚊試下
點睇入左未

有冇人轉戶去firstrade嫁?
想問申請個補貼仲work嗎?

FT 係咪一定要最低存款 25K美金？

學到野了

無知一問, 因為驚等唔切開CS Intl, 想問下如果開FT走咗資先, 過後先由FT轉錢過CS, 係咪可行? 手續費會唔會好貴?

IB 資金係咪唔算離岸?
利申 開左

貴

點解要咁做

謝

好擔心走唔切資啊

都講咗咁耐 做咩依家先搞

你係咪肯定FS要收30%？？ 股息稅？？
美國稅務法例外國人持有債劵係免稅的

3. [重點] FT / CS / TD 揀ACATS 匯入, 填你IB account 名同 account number, IB 既美金現金同資產都會轉過去 (我測試係現金全數過哂冇收錢, 股票個D 應該都冇, 可以再搵巴打試補充)

想問下我IB入面如果有港股港元 ACATS匯入後 港股港元會留番係IB入面？ 淨係美股美元會轉走？

Interest from bonds are exempted from US withholding tax

開CS intl要等約兩星期？

Service -> message center

有冇人試過係IB 提款出黎提港元？提港元應該唔當電匯？

Thanks! 有冇巴打係用IB換完美金先匯去CS

謝謝
想知兌美金 先IB後CS係咪最抵

如果轉hkd入ib 再喺ib 匯成usd 咁啲usd會唔會變左離岸

射入港股要揀國際資產…好似係

請問點可以唔駛手續費入錢IB?

即是login CS 再揀add account選返IB?

前幾個月唔知有得開cs international 開左cs hk
有無得轉番做international 架
定係cs hk 都無問題 算離岸?

利申有bno

有CS HK都可以申請CS INT的, 有朋友成功開左, 你可以直接係MESSAGE CENTRE叫佢幫你開, 好似仲快過你直接係CS INT個網申請, 朋友唔使2 WEEKS就開左

有無巴最近開左cs int有d野想問問
係咪填完表upload哂資料就會寄張卡俾我? 定要另外申請卡的?
仲有login acc話要填W-8BEN 要唔要填? 無ssn果d 唔識

巴打可唔可以tg我有d野想問
tg: jasonmama123
有無人可以教我點扲卡

同問巴打你有無申請debit card

Live chat問過 佢話any combination

Live chat問佢地 會教你點做

邊part “not valid”? ITIN?

好啊 等我試下
Thanks!

ACATS射倉Cash only都得？想confirm下，已收電話，準備轉錢

成功開左 CS Intl，用BNO

Cash only可以試下ach
利申未試過

兩個月之內入25K，未入，而家申請緊Debit Card，開左戶另外填份Form申請

問左之後唔需要Keep住某個數去Maintain Account，25K initial deposit 就可以

有做trade 過US$可免月費

有做trade commission 可抵銷月費
換言之min charge US$10
一個月做2-3個trade 都過啦

巴打 有野想請教 可唔可以tg我
jasonmama123

係 一邊填就得

感激

有無refer code 呀，pm me la

自膠 cs refer code thx bro

Citizenship 係UK
地址填HK地址
FTIN我好似係填返Passport Number
Sorry 唔係好記得

我冇upload passport佢會唔會打畀我架？

請問CS Intl 係咪一定要BNO先開到?

唔好意思 無睇清楚 當我無問過

無錢開citi戶口

CS Intl ACATS要5個工作天， 反而IB FOP 好似好快轉左倉，有冇相似經驗分享下？

我之前開過post問有冇巴打用FT買過ETD，國債ETF

有巴打話ETD唔扣，國債ETF會先收後退

Firstrade 開戶佢有個要passport 簽名頁
即係邊一頁?

特衰護照緊急聯絡人果頁

有無巴打知 恒生收外幣(eg yen)from香港ib citi使唔使收手續

Ib 開margin acc 有無咩要求
工作 係全職抄 ok?
收入資產有無限

For margin ,ib or cs好

要改邊個permission 先換到?
有幾十萬等緊轉美金

想問下 用FT 張W8BEN係咪一定要寄去美國？邊度有個地址？同埋其實唔交會點？

唔使寄，digital版

IB有入息限制咩？
我開完都唔覺有要求。

佢有得填入息，但我唔知係有minimum requirement定點。

反正佢都唔會問你攞入息證明。

你係咪未開外匯交易
去設置睇

我得呢個option

係呢個 幾時開通架？

Reg account 個時tick 一早埋
會唔會係上面寫d 投資經驗有影響?
我之前怕煩好多寫晒0 經驗

有啲野唔夠入息無得玩

美國野一向都係trust base 架啦。你declare 話係佢就信你係。

CS HK 都係離岸

填左自己係學生要補充工作
好煩

CS INTERNATIONAL 一定要BNO?

No, Any passport都得.
我用特區開
今日終於收到review account既Email. 明天試TT USD 100, 成功既話就Friday走資...

btw, CS個desktop trade program幾好用, 要成功開完account先俾login....

巴打, 請問收到電話之後 幾耐先收到review account email? 我等左幾個星期, 仲等緊

我2日

我打電話問話香港係開得香港版
你點開台灣

係唔係已經開唔到
打電話問話唔得

唔好打去CSHK
直接上CS Int. website開

地址㚂香港地址right?

佢係咁話我份w8ben form invalid

Yes, 香港地址
W8BEN form invalid, 佢會話俾你聽邊個位填錯

放幾耐就有幾多

我都等左好耐

係唔係開國際唔經香港攪?

已經開通左

你咪亂咁驚動CS HK啲人啦,靜靜地開intl唔得？

連登咁多教學，跟住做就做到，你都仲要打電話去問?

一陣人哋揸正嚟做， 要求intl轉返曬啲戶口去hk就真係多得你唔少

連登search下啦， 大把post教你點開

一毫子都冇
過10k先起計

cs int 有冇referral code?

咁如果10k呢? 條數點計

100k美金資產以下唔駛諗，有都係雞碎咁多。
自己上官網睇。

有, 不過最低5 USD commission
買1K無左0.5%

咁用FT買 免佣金? 唔該曬大家

岩岩上FT搵到了 net yield basis

如果係“咁”“易”玩下，係咪富屠就算，雖然係中資

有無巴打有FT referral?

早2星期開左FT～
幫唔幫到你？

其實我依家用緊8仔
諗緊轉FT定IB好
FT有sipc又有debit card但轉錢麻煩同貴
IB規模大d但無sipc
唔知點揀好

我兩間開晒，都係呢排，本身冇玩開美股。

我想問依家FT新開account係咪唔洗再額外填張W8BEN form

佢自動幫你填左，你自己唔洗填～

支持CS International, 張卡好用

sorry唔記得問埋
另外個個"電子交易服務合約書"呢

已解決

話時話有冇人知CS INTL 有冇得炒外匯？

直接打俾佢叫佢教你點填，唔好用e form, 點填都會錯

你真係唔睇頭po 架喎...

有睇
我見個post個幾月之前開
我唔知referral 有冇限額
所以先問下姐

tg 搵我

用HSBC 好似收115 HKD，CITI BANKING 就200 HKD

同問

岩岩收到cs int email叫我review acc，係咪離成功開戶不遠喇

現實是相反，所以很多英國基金都在Isle 注册的！

係咪填完w8ben就可以等call? 之後就可申請debit card同過錢入去？

打去美國？ftin 同ssn入咩都話錯 屌

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

將錢由FT射去CS INT有冇收費?

Td係咪有國際版有咩要求

要求你唔係香港人

拎特衰又窮真係收皮

香港被歧視

IB 唔比用passport?

其實唔會寄野去個地址

係, 佢有廣東話職員既

香港有treaty 咩？

1 可以 問過佢地話any combination
2 ib買貨再射倉去cs commission都慳到些少

你打算用ACAT定domestic wire?

TD 國際版要有美國地址, 正常人都申請唔到

你有美國地址咁點解 CS 又當你香港區?

要有美國地址嘅住址證明喎

應該唔使美國地址嘅
我見台仔都開到
不過要非香港地址證明+非香港護照啫(最好)

CS又搞啲咁嘅嘢

個個都割
講明hk resident唔俾你玩
揸咩passport一樣

二等公民

FT 攞錢出黎原來好煩
因為唔相信佢network security， 遲早俾真hacker hack
諗住拎返啲錢轉去cs
點知第一：唔接受網上request wire, 話因為我有cash management account， 要填form

跟住嬲嬲地填pdf再upload, 一次過攞曬啲錢出嚟, 佢就話我攞錢個account，唔係入錢嘅account, 又reject我既 request
如果我入錢既account取消左咁點算??
人地charles schwab 就算wire去 third party account都得。。。

今日去左charles schwab request ACAT account transfer 拎走firatrade D錢， 睇下今次FT又想用咩理由reject我。

ft轉走成本好貴
免佣嘅代價就係喺呢賺返你

其實HackerOne都算係白帽入面龍頭
某程度上咁樣知道FT有同HackerOne合作你可以話放心左
但係客服對危機既公關處理的確麻麻
做法不完美，可接受，要改善

好似名一樣就得？

要 tax ID 都一樣
就算 BNO 申請個 tax ID 都會係 HKID all digits

開左ibhk ft, 之前ft被人hack左 好擔心佢安全系統好有問題得hkid 唔知開唔開cs 轉走ft d錢好定照用ft

Security做唔好咩都死

IBHK 就梗係要你HKID card 啦

唉 上星期先開ft 仲入左25k usd入去衣家要曬錢搞過btw cs係咪已經申請唔到debit card?

香港人真係被迫害嘅一群

明嘅，咁講因為呢排個人好負
所以都係講下姐，有CSHK都肯開CS int. 俾你算好啦
IB一定要開HK添

已request ft轉走啲錢
永不錄用
果然免費嘅嘢係最昂貴

咁成本一早知亦預左。手續費都維番條數
但轉錢走太麻煩先係問題。同名但唔係入錢個bank acct都唔得咁痴線

唔同名都過到錢唔會仲驚咩

夠錢先得㗎

兩樣野啦。唔同名都過到錢就實有問題
但如果你用hsbc入錢。draw去恒生都唔俾？唔知咩規例黎

你繼續搵藉口, 開戶口又唔駛錢, 到時唔好後悔

應該間間都係咁,因為大部份brokerage都用apex

我appeal成功左

我都諗住同佢講數，等佢打嚟

我上個月申請先成功咋, 如果你係呢幾日先申請, 99%唔得

我有 tg Dhwawa

同問
如果要 referral，係咪要留 email 俾你?

yes send條link 俾你

你戶口上個月申請，定係debit card上個月申請先？

FuTu

我頭po 有tg

笑咗

IB 每個月唔夠10單trade就會收錢

解決方法：不斷買/賣 SPY

唔識唔好亂噏害人啦
唔夠100k USD，每月Activity Fee係$10 - 佣
特登trade 10單唔會慳到錢，仲有機會蝕價位

我申請戶口時已交埋debit card張form, 不過佢應該剩係睇申請戶口時間

好似係fedex

當然唔係啦, 點會電話同佢撐咁白痴

係cs intl揀transfer ac, 再揀IB
入到去逐樣asset入落去
Position / cash

IB FT CS, 用ACATS射倉俾人要俾幾多手續費THANKS

有無巴絲比CS cut card?

0

巴打你又中？

我無事，想問下係唔係真係有人中招姐

同埋擔心佢迫人番CS HK啫
所以開定個FT都無壞啊

話15寄左

ib 0
cs 25 partial/50 full
ft 55 partial/75 full
其實官網寫晒

我6號寄，9號到

如果無左debit card
ft 係咪好過 CS...?

同問
CS申請左
未有電話

cs好似cut左我acc.... review完成個禮拜無下文，依家log in佢話登入代號或密碼出錯

我覺得係，始終張卡有好過冇

未有bno，請問 ft 受唔受特衰護照/香港身份証開戶?

cs intl 最大賣點就係張神卡
全世界拎錢都0手續費

冇左張卡即係冇左最大獨特之處

佢寫其他國家都係冇debt 卡
請問係邊d

我收到Firstrade 張Debit card，不過打上去熱線核實張卡時，佢要我輸入4個位的Social Security number, 請問香港人應該回答咩資料的？

9999

對世界各地嘅嚟講係
對香港呢個國際戶口一個都難求嘅地方嚟講
有得開已經好好

請問ching係咪用bno開戶?開戶係唔全網上攪掂，連電話都唔使打?
我bno未到，我驚用特衰護照開戶有朝一日被佢踢去 TD HK (如果佢開td hk)

張debt card 係原先有既野, 拎走左你
張卡唔係冇成本架, 要擺低25k usd 架
咁多券商之中最高門檻架

雖然肉隨鉆板上

btw
魯迅：「中國人的性情是總喜歡調和折中的，譬如你說，這屋子太暗，須在這裏開一個窗，大家一定不允許的。但如果你主張拆掉屋頂他們就來調和，願意開窗了。」
——《無聲的中國》一九二七年

我都好想知

真心架 ？？？

想問如果而家已經有美金係獅子銀行應該點轉去IB, CS?

超快我仲未收到
Fedex係要有人簽收？定信箱收到

可唔可以教下我cs w8ben點填.. 俾人叫重填好多次 ftin同ssn 搞到無心機再搞 填咩都話錯

reject 你係會提你邊個field 填錯嘅
稅號填HKID

有無巴打用中銀電匯去 FT, 想問下 IBAN 應該填乜?

呢位師兄堅架，已經核實完。

有無人試過 FT 個USD$25 匯款補貼，實際上total 電匯手續低過USD$25，但照申請補貼25蚊?

FT 會唔會唔批?

利申斷估
因為美國戶口去美國戶口
所以佢自動同你揀ACH而唔係SWIFT

因為ACH係用ABA routing

明白，唔該巴打

Foreign Tax Identifying Number填hkid, U.S. Taxpayer Identification Number填咩

US tax ID 唔駛填

要填表咩？
online入返ib a/c no. 咋喎

你唔係U.S. resident 唔使填呀
你係foreigner呀

可能我開左pdf果個版不過wire好快，我尋晚十點過錢過去，岩岩睇依家收到

試過可以，巴打低調d

想問下啓用張卡 個電話號碼 係唔係要用 IDD 打？

幾經波折，終於係firstrade攞返曬啲錢
果然免費嘢最貴

FOR tldr
firstrade 做嘢冇交帶， 網上得個bot同你chat, 千方百計唔俾你攞錢

事源firstrade 懷疑被黑客入侵 事後聲稱同hackerone合作
唔理呢件事真相係點， 佢聲稱冇客戶資料流失， 但係真實客戶資料又可以被修改， 匪夷所思， 我就選擇唔信Firstrade

Day 1: request international wire from the website to my citibank HK
Day 2: 收到email 話
由於您的賬戶有現金管理賬戶，根據交割公司Apex的要求，請您以位於表格中心的匯出款授權表格的形式申請匯款。

呢樣已經不知所謂，張form要填嘅嘢同網上 request一樣， login得既就已經確認咗係本人操作， 係要人印出嚟填完再scan， 如果處理現金要填form 咁點解買賣股票又唔洗填form?

Day 3: upload form
day 4: firstrade cashier 打黎問攞錢做咩， 又問點解wire去citibank, 而唔係當初匯款既銀行， 咁我答佢因為citibank收匯款嘅收費較平
day 5: email我， reject my wire request, 話必需要滙返去當初入錢嘅銀行

day 6: 嬲到一個點 ， 去CS request ACAT partial account transfer, trans all cash only

day 7: firstrade reject CS ACAT, 問CS點解， CS回話因為無position, 唔可以戶口所有現金做partial, 要做full transfer， 而FT 當日並無主動聯絡講點解reject

day 8: Request full transfer, 兩個鐘之後收到firstrade一個email， 話我最近期要求嘅資產轉移無法處理， 啲錢只可以返去原來戶口( 唔知我攞啲錢買曬貨， 再acat貨得唔得呢） ， 但係佢個email一啲reference number都冇， 我都唔知佢講緊係邊一單ACAT， 邊會商業email係無reference number provided㗎。。。

day 9: 一毫子都唔淨咁要求全部錢送返曬去來源account

day 12: 終於收返十萬美金，

以後都唔用呢啲免費嘢 你永遠都搵唔到customer service, 只有香港時間晚上9點至朝早凌晨五點先有live CS in phone only, 網上無live chat， 人地CS畀少少commission fee就 有24/7 live chat， 又有電腦版本交易軟件 又有real time串流報價， CS D customer service勁有禮貌， 唔會令你越用越嬲

真心勸大家， 少錢嘅就唔好搵離岸， 電滙費貴，用富途 or td hk就算數喇
多錢想離岸嘅， 你唔會想搵間服務咁差嘅券商

thx巴打
原本貪ft免費，10000又有25回贈
但最近既security問題都少少卻步
加埋你既經驗
果斷申請CS好過！

同有線寛頻一鳩樣喎
希特拉都拎唔返錢

台灣公司信唔過
果然係真既

真心就算hackerone 係合作關係， 咁並唔代表佢security 無事
係要佢網頁保安有漏洞 hackerone先可以幫你改曬啲使用者名稱 and email
同一個漏洞， 如果畀其他hacker 攞嚟勒索客戶或者勒索公司， 就已經好影響間公司嘅聲譽同埋資產安全性

講真cs係衰開戶口慢啫
佣金五元一單， 包哂交易所費用其他費用， 其實好抵， 抵過你買港股
電腦交易平台streetsmart edge又有串流報價, 仲有好多research工具
最值錢嘅24 7客戶服務 佢哋英文好清晰容易聽，

反而firstrade用普通話打黎嗰個人，講嘢好難聽， 我叫佢講返英文，佢都講到1999

認真呢單野我見美國果邊都有forum討論過，基本上話間間broker都有俾白帽hack過，今次主要柒在個bug曝光左，所以諗落都係算，我自己覺得不完美可接受要改善

不過ft既客服的確麻麻

p.s. 另外之前好似有討論過，CS/TD買賣既execution price應該靚過FT，如果多錢既話，好似CS咁樣個慳返個買賣差額可能真係夠cover $5，所以到底邊間最好真係要視乎人

網上証券公司對於提款一直係好高保安規則標準

要你印張form出嚟簽名作實再scan upload，係一貫做法

為免協助洗黑錢/資金轉移，大額資金通常只會轉回資金來源銀行戶口，如是其他戶口，佢一定要問清楚

你諗吓如果你個email/FT 帳戶被hack，有人用你帳戶login要求轉走晒D錢去第二間錢行，佢堅持轉去資金來源銀行，係保障佢同客戶的方法

佢唔會因收到你一個email/live chat就幫你轉錢

你睇佢地D email
又無reference number, 連 dated邊日提出既 資產轉移都冇講， 就咁講"近期提出"
你哋公司明知我更期提出過兩次 而從來都冇回應過任何一次嘅轉移， 突然間咁樣出個email, 你叫個客點知你講緊邊次？

我諗所有有返工要同客溝通既都唔會咁出email.

其實8仔都係咁，如果由A戶口匯入，匯出嘅錢都一定要入返A戶口

問題係佢自己個整個網上提款功能， 然後又話唔用得， 等人以為好方便
連美國券商之間轉錢轉貨專用嘅ACAT都reject
自己的宣傳就聲稱支援acat, 到真係用呢，就巧立名目咁reject， 佢用呢個原因去拒絕嘅話，永遠都唔使用acat轉錢走啦

佢有樣最賤嘅就係唔俾ach連去其他券商戶口
即係焗俾佢賺個電匯手續費
鬼叫佢主要收入係呢樣咩

如果你有第二個銀行戶口想攞嚟收錢, 係要咁玩:

先用第二個銀行戶口滙錢過去, 唔太多, 如果係FT最好過USD10K, 可以claim返個TT charge USD25

過一排申請滙返D錢到第二個銀行戶口, 咁佢就有TT in / out record,
再等一排先要求大額滙出到第二個銀行戶口, 佢之前已做過, 冇得唔處理.

如各位新開咗離岸銀行戶口, 最好用離岸銀行戶口TT USD去美國個股票戶口, 等佢早D有TT in/out記錄, 咁遲吓你真係要係海外用錢時(e.g.焦土後移居海外暫住), 唔駛焗住滙錢返香港銀行咁on9

miss左cs call，用whatsapp facetime打唔打到去？另外會問咩？英文屎驚聽唔明

有toll-free電話你打
可以揀cantonese

點樣toll free打

下次善用google啦衰仔

係咪一路都無巴絲試過開ib llc

我前一排開左IB hk

要有外國地址先開到

如果開ib llc 使唔使address proof

點會唔使呀, 咪玩啦

FT好似比IB少咗好多債券

有無人試過 CS UK 好似都有 usd debit card

CS無咗張debit card咁點拎錢？

又多個原因用CS, 10月7號開始股票etf 全部免佣

服務質素相差太遠， 諗唔到點解要用firstrade

九月中申請. 仲等緊電話

咁賺咩？

呢個真係好消息👍，不過仲諗緊開唔開埋ibhk好, 佢個兌換率同低息孖展好吸引，但又唔想比費

用textnow 打電話 唔洗錢

原來因為ib出咗ibkr lite又係乜都全免
cs先出呢招回應

除非唔夠$25K唔夠資格開戶，或者玩開margin用IB，CS都全免佣對一般投資者係屈左機

我估TD都好快會跟，就算冇全面免佣都應該會減價啦

firstrade 張 visa debit card
activate 要個Social Security Number
應入啲咩

td都跟咗免佣
有啲想開埋個td hk
個app好似幾好用

有debit card??

但TDHK好似冇ETF買??
另IB個免佣好似得美國人可以用同係IB自己個pool入面trade?

有無人有齊IBHK同CS international
ib用ACH過美金去CS好似無charge, 有無人試過

老老實實 全免佣係會大大減低券商收入
呢樣股價即時反映咗出嚟
到時賺少咗服務質素自然下降
好似cs debit card呢啲貼錢補貼手續費嘅服務好危

試過cs過ib only
冇charge
但ib匯出要$1 冇記錯的話

哇咁癲，睇黎唔駛研究ETF啦
等下次AAPL出業績就入手

因為果幾蚊美金而影響投資決定

而家恒生ebanking 冇左chats 啦

好似唔夠25K都開到戶，而家係唔係都冇卡啦

我問過佢，佢話你揀轉去其他香港銀行美金戶口
佢見eligible都唔會收費

利申：大概一兩個月前由恆生轉過美金去Citibank HK

你照用電匯一樣
上兩個月我先轉過

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

仲爭6千咋

電匯要比手續費

恆生過citihk鬼駛手續費

恒生ebanking 冇左轉美金去本地行粒制

吓咁本地銀行宜家轉美金洗唔洗錢

所以咪叫你用電匯

照計唔洗，係恒生唔知點解冇左ebanking 轉美金依個功能

所以都話用電匯
佢會自動用CHATS過，ebanking都有字寫「可能」（實際一定）會用CHATS

明白晒，感謝巴打
等我仲以為恒生廢左網上chats 轉USD EUR

IB去CS試過 冇charge

新手問 miss左cs call, 之後打番去, 話我有份文件簽過名 但爭page1 完全唔記得咩來 有無巴打記得? 同而加無左debit卡
另外開通成功可唔可以過左25000USD過去唔做投資 只放舊錢係果到?

可以，有息收架

根據其他巴打post既教學
可以俾錢開英國地址 (link: or )
然後再用呢d地址去開歐洲既virtual bank

有冇巴打會試下
用呢個方法取得英國地址證明
然後開CS-int / TD-int / IB-uk 又得唔得呢？

我估CS-int麻煩d因為佢地要utility bill；感覺TD-int有機會成功因為佢地accept bank e-statement做住址證明；IB-uk唔清楚

TD 唔受英國玩

美國券商嘉信理財與TD Ameritrade推出全部美國ETF免費交易方案

美國券商嘉信理財(Charles Schwab)在十月1日於舊金山發出新聞稿，宣布從2019十月7日開始，所有美國的股票、ETF免除手續費。

美國券商TD Ameritrade也宣布相同的優惠措施。所有美國的股票與ETF，可以在該券商帳戶免手續費買賣。開始日期是2019十月3日。

真係不得了。

係咪CS所有分公司都係先 包hk intl?

有冇source，我淨係知FT唔受英國玩

TD HK未跟住
唔知CS 點

TDAHK買到ETF呀

TD好似有方法免費transfer資產去CS
如果買到ETF其實唔錯，又有免佣
況且而家CS本身都出唔到debit card
TD又冇最低開戶要求，又大間又穩陣，一定穩過FT

不過TDHK好似冇跟美國免佣

想問下巴打cs int. T/T 去 citi priority 香港手續費要收幾多？

USD25
全部CS自己收，冇其他費用

Thx 巴打

唔好用「大間」作為穩陣嘅指標。當年雷曼都好大間。

TD HK 回覆
Thank you for your email. We are aware of the update implemented by TDA (Inc.) for the US clients and are assessing this change but for now we will be maintaining our current fee schedule. If any changes are made, at any point, we would be sure to keep all our clients posted.

你同我收到個回覆一樣
應該好多人問

有無人用IB港紙轉美金
早一兩個月都好地地
但琴晚入港紙想轉美金果陣彈左"#38區域的價值無效"
到而家都係咁 發生左咩事

入去簽名
推上白宮將香港黑警列為恐怖組織 直接比國際制裁
記住唔好諗住十萬就夠
排得愈前, 就最受關注, 起碼過三十萬先排頭5名
唔好以為簽名無用啦, 夠數既, 真係有睇架, 之前你地簽左"你地無做錯"果個, 咪有美國議員出手反對佢提名.

列為恐怖份子, 到時班黑警比國際制裁, 邊度都唔洗去

一樣
啱啱開ibhk, 第一次換usd就咁
尋晚見電話app有呢個error
有試喺電腦版software到, buy usd.hkd, 似乎會換到
但先知原來換錢都要commission, 咁要再考慮吓換幾多, 就冇proceed落去, 所以冇換到
同埋要了解吓佢啲收費先

電滙去cs 用citi最抵？

頭先想電匯轉唔到錢, 又會咁啱今日, 前兩日先轉完黎, 唔知同今日立法有冇關

我七點到由citi轉美金去cs冇問題

我都係7點幾8點用APP轉唔得, 返到屋企用E-BANKING都唔得

我用ebanking, d 錢已到cs個邊

2蚊commission都要諗

我IB 換左好多美金
之後應唔應該過去FT?
聽講之前俾人hack 過

錢多去CT/TD都得
IB買美股都可以走資

我想問係咪一定要去金鍾開戶ib

開CS int. 啦

網上填完資料
寄10K HKD cheque去
唔使親身

呢個問題我都想請教下識broker行運作嘅巴絲，理論上買左啲美股，實際果張股票應該係托管左係交易所？只係個名變左係我名下？
第二個問題就係啲美金買左其實放左係邊，試過一次係ib hk transfer啲錢出黎香港戶口禁cash，佢要由美國citibank匯返香港銀行(電匯費用~USD20，唔建議)。當時問過其他巴打，無人sure係咪擺左係美國，覺得最保險做法都係用cs int

以前開要上去金鐘簽張agreement話自己唔係新手投資者，充分了解投資涉及風險

IB買美股之後係in street name，冇記錯係under IB LLC
Cash的話IB係用citi，hkd放香港，usd放citi ny
但都係果句正常你既account係under IBHK受證監監管，一句強制結匯有被抄家風險，完全離岸就最好

我前幾日開，網上咩都搞掂晒
ib hk 除咗寄支票，都可以用網上銀行轉10k hkd去。
佢寫就寫係wire, 但ib hk個銀行戶口都係local。我用hsbc揀轉帳，佢back end 應該都係用fps，即時轉到。
夾夾埋埋啲hkid, address proof，過咗一晚就成功開户。
我本身用開firstrade, 所以都慣ebanking轉錢
不過ib都真係要啲時間上手，我剩係買開etf。

尋晚試多次用app換美金，又換到，不過想買etf就話我唔夠美金 我估佢要啲時間process

td匯出匯入有冇charge？
棄ft

用緊ft 想轉 而家邊間仲有得apply debit card？
利申得hk passport & 地址

CS是咪冇得買賣derivatives?

咁姐係through IBHK換完美金再買美股，啲美股其實都係受SIPC保障？睇咗好多threads都好似冇一個肯定答案

依個真係唔知

咁講CS/TD/IB都死硬，美國D券商/銀行好多只可係本土開，外國人係網上好難開

不過真係強結，美國唔會坐視不理，一定盡早收風，封鎖在美資產，畢竟美國ETF/投行都有好多錢係香港

香港人開到邊間美國虛銀?

想問有冇人知FT買唔買倒HSI期貨?

Ib個身份證打極都唔岩

開IB定TD好，如果將來想試algo trade

Sc 放錢係咪受保護

兌美金我試過，search usd. Hkd, 但 搵唔到rate

我記得打過去ib問，啲錢轉左美金同美股已經係under ib llc, 不過問如果香港行資產管制會點，佢好似都係話要受金管局約束，話佢公司都關注緊

可能IBHK執笠轉晒去IBUS

其實都有機會，最好一人一email射去關注下

依家CS international入唔到開戶畫面？

Your account is not registered with . Please contact us at +1-415-667-8400 or go to Charles Schwab International for more information.

巴打係咪見到咁?

人哋cs香港都免佣， 點解td香港唔跟
真係唔怕僅餘果啲客都走埋㗎喎

想問下有冇巴打特登開ib來兌錢，之後射去其他券商

CS HK差咗無FPS入錢
無citi priority的話電匯都唔平

依家呢個勢 係咪應該Buy USD.HKD
每月出糧入錢還俾IB 係還HKD

我都係

仲係咁？cs最衰係未開到ac斷左既這就login唔返

我最後揀咗IB

淨係開左ft 擺晒副身家九成入去

hk 地址定hk passport 會無debit card？

香港地址

算啦咁惟有照殺
要用錢就過去citi等下

開始有人明白免費既最貴
成日話ib收十蚊一個月好貴，但唔會計成條數

申請埋張transferwise debit card, 到時射錢落去

搬哂入去可以借多D，買收股野
利息仲底過供樓

免費呀，過hkd免費，當fps
過usd應該就係wire transfer, 要收費。但我未試過。

開晒佢

上面話ib hk 買左美金即係轉左去citi ny 個邊
咁真係唔好彩林奠話要資產凍結
呢d 美金仲安唔安全?

睇ib會唔會為左你得罪政府

FT 個UI 好on9

不過得返佢有debit card唯有忍

仲有－間Sogotrade, 交嘅野同CS int－樣不過1日開到
頭100free trade

cs 已經冇debit card

根據TD HK嘅講法
資產喺美國主公司嗰邊結算嘅話香港法院同證監會都冇權凍結資產
呢樣我都幾放心美國唔會俾你中國/香港隨便郁你在美資產

咁姐係ibhk揀美元為主貨幣，跟美國時間結算
香港都郁唔倒我d錢？

IB冇spic
香港咩都有可能發生啦

SPIC其實係美國保

IBHK 冇SIPC但有偉大嘅香港保
梗係揀啲有SIPC架喇

請教一下，請問是不是得IB 先有香港股票期權，不熟美股，唔敢轉。睇咗幾間都唔似有， 因我主力是股價期權的，謝謝!

最穩陣就離岸

雖然話全球經濟衰退但起碼其他貨幣唔會變軍票先

想問下FT點入美金

離岸最撚緊要 柒婆唔知又玩咩

官網咪有教學

咁啱有親戚尾喺美國返香港

係咪有美國地址 CS 會畀 debit card?

以後操作仲有無實體信寄來?

咁啱有親戚月尾喺美國返香港

係咪有美國地址 CS 會畀 debit card?

以後操作仲有無實體信寄來?

講多少少

有BNO, 有美國地址收信 (無住址證明), 用開IB HK 買賣港股美股, 想開多個離岸戶口, 走少少資

開邊個好?

唔開CS Intl第2選擇係咩好

諗緊CS HK/TD HK/IB HK

Post 2:
[分散風險] 英美離岸戶口教學

巴打我想問季供ETF既話邊個好d?
睇你個post好似CS最好
因為免佣，debit card又0%

睇返香港個保障應該淨係保經388出嘅產品？

個ui好難睇

可以入支票的, 都係冇成本

FT 而家不論匯款金額係幾多，佢都有USD$25 補貼

會唔會蝕死佢

咁正！

其實唔怕hackerone事件係咪FT都係好選擇

FT有欺詐回復條款

開晒，每個擺住百零萬試下咪得囉

開哂唔駛擺錢都得架喎, 你咪唔好開等其他巴打開左先